\documentclass[pdflatex,11pt]{aghdpl}
% \documentclass{aghdpl}               % przy kompilacji programem latex
% \documentclass[pdflatex,en]{aghdpl}  % praca w języku angielskim
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{morefloats} %może do usunięcia

% dodatkowe pakiety
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{lscape}
\usepackage{afterpage}
\lstloadlanguages{TeX}

%---------------------------------------------------------------------------

\author{Tomasz Drzewiecki}
\shortauthor{T. Drzewiecki}

\titlePL{Równoległa realizacja algorytmu Scale Space przy pomocy procesorów graficznych}
\titleEN{Parallel implementation of ScaleSpace Algorithm on GPU processors}

\shorttitlePL{Równoległa realizacja algorytmu Scale Space} % skrócona wersja tytułu jeśli jest bardzo długi
\shorttitleEN{Parallel implementation of ScaleSpace Algorithm}

\thesistype{Praca dyplomowa magisterska}


\supervisor{dr inż. Mirosław Jabłoński}
\degreeprogramme{Informatyka}


\date{2014}

\department{Katedra Automatyki i~Inżynierii Biomedycznej}


\faculty{Wydział Elektrotechniki, Automatyki,\protect\\[-1mm] Informatyki i Inżynierii Biomedycznej}


\acknowledgements{Serdecznie dziękuję promotorowi dr inż. Mirosławowi Jabłońskiemu za wszelką pomoc w~trakcie realizacji pracy oraz konstruktywne uwagi.}



\setlength{\cftsecnumwidth}{10mm}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\titlepages

\tableofcontents
\clearpage

\include{wstep}
\include{opencl}
\include{kamera}
\input{dzialanie}
\input{testy}
\input{testyPoprawnosc}
\input{testyPoprawnoscObrazy}
\input{testyPoprawnoscTabele}
\input{testySzybkosci}
%\include{realizacja}
%\include{czesc_trzecia}
%\include{technologie}
%\include{wnioski}
\include{podsumowanie}

%\include{rozdzial2}

%Bibliografia
\begin{thebibliography}{10}

\bibitem{JAISDK}
{Dokumentacja interfejsu do kamery: JAI SDK}.

\bibitem{Signum}
Funkcja signum.
\newblock \texttt{http://pl.wikipedia.org/wiki/Signum}, dostęp 13.11.2013.

\bibitem{mutexCpp}
{Mutex z~biblioteki standardowej C++}.

\newblock \texttt{http://en.cppreference.com/w/cpp/thread/mutex}, dostęp 17.09.2013.

\bibitem{GT555M}
{NVIDIA GeForce GT 555M}.

\newblock \texttt{http://www.nvidia.pl/object/product-geforce-gt-555m-pl.html}, dostęp 26.11.2013.

\bibitem{GTX670}
{NVIDIA GeForce GTX 670}.

\newblock \texttt{http://www.nvidia.pl/object/geforce-gtx-670-pl.html}, dostęp 26.11.2013.

\bibitem{OpenCL}
{OpenCL official website}.
\newblock \texttt{http://www.khronos.org/opencl}, dostęp 04.07.2013.

\bibitem{OpenCLspecification}
{The OpenCL Specification}.

\newblock \texttt{http://www.khronos.org/registry/cl/specs/opencl-1.1.pdf}, dostęp 04.07.2013.

\bibitem{Bayer}
Bryce Bayer.
\newblock {Color imaging array}.
\newblock {US Patent 3,971,065},
\newblock 1976.

\bibitem{BFIOCL}
Tomasz~Drzewiecki Bartłomiej~Bułat.
\newblock {Równoległa interpolacja obrazu barwnego z kamery cyfrowej}.
\newblock {AGH},
\newblock 2013.

\bibitem{FromCudaToOpenCL}
Peng Du, Rick Weber, Piotr Luszczek, Stanimire Tomov, Gregory Peterson, and
  Jack Dongarra.
\newblock {From CUDA to OpenCL: Towards a performance-portable solution for
  multi-platform GPU programming}.
\newblock {\em Parallel Computing}, 38(8) pp. 391 -- 407, 2012.

\bibitem{SSFDS}
T.~Lindeberg.
\newblock Scale-space for discrete signals.
\newblock {\em Pattern Analysis and Machine Intelligence, IEEE Transactions
  on}, 12(3) pp. 234--254, 1990.

\bibitem{SSFramework}
Tony Lindeberg.
\newblock {Scale-space: A framework for handling image structures at multiple
  scales}
\newblock 1996.

\bibitem{ScaleSpaceAxioms}
Tony Lindeberg.
\newblock On the axiomatic foundations of linear scale-space.
\newblock In Jon Sporring, Mads Nielsen, Luc Florack, and Peter Johansen,
  editors, {\em Gaussian Scale-Space Theory}, volume~8 of {\em Computational
  Imaging and Vision}, pp. 75--97, Springer Netherlands, 1997.

\bibitem{Enc09}
Tony Lindeberg.
\newblock {\em {Encyclopedia of Computer Science and Egeneering}},
\newblock {John Wiley \& Sons, Inc.}
\newblock 2009.

\end{thebibliography}

%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{praca}{}

\appendix
\include{instrukcja}
\include{dokumentacja}
\include{kernele}
\include{biblioteki}
\include{zawartoscCD}
\include{daneTestySzybkosci}

\end{document}
